發夢夢到培正疑似欺凌事件 疑點大合集

請理性地討論
//
如果疑似受害人係講真話:
1. 點解小學輿論會完全偏向教師，甚至發動聯署咁堅
2. 點解會咁遲先爆件事，仲由補習老師爆岀咁奇怪
重點嚟 以下情報由內部人士指岀
可信性幾高 但都戴定頭盔先
3. 恐嚇信嘅字跡與疑似加害人不吻合
4. 疑似受害人成績一向不佳，聽聞早有轉校打算
5. 疑似加害人同受害人曾為朋友，及後關係疏遠
——
如果疑似受害人一方係講大話:
1. 如老師清白，點解咁耐都未岀聲明，甚至del FB page留言，好似身有屎咁
2. 父母有咩動機搞咁大場大龍鳳，純想唱衰培正？
——
歡迎大家補充
希望件事會盡快水落石出
唔好有人俾人屈/蝦
件事未查清楚 大家就唔好人身攻擊住
勿相認

各打五十大板呀而家

咁未審先判囉好冇
都話理性討論
唔想大家係連登得其中一面訊息姐

其實培正出名馬騮頭

都係打打鬧鬧過日子架啦

當年副校罰學生去安全島派街招話我係飛機王咪又係為人津津樂道

重有無敵風火輪呀

大大張無忘六四Banner周街掛呀

玩唔起既入到去真係會覺得自己比人蝦緊

所以我理解果個學生做乜會覺得係校園欺凌

咁佢話係欺凌，咪係囉

但而家件事演化到唔只係欺凌問題
而係包括老師、同學、校方
如果個老師有機會係俾人屈
涉及人格問題

大家正負皮都岀句聲

推一推 等大家有多啲唔同方面嘅source
唔好得一面之詞

請勿跟車太貼

我會覺得老師有疏忽

以為佢地本身fd底所以當普通朋友玩下

但無留意到當事人同佢家長好不滿

Btw, 大把小六比人踢走既學生會咁樣屌培小

所以可能培小都麻木左

橫掂打天下既係中學

小學鳩完咪踢個波比中學

就係咁仆街

但路況真係好差 完全判斷唔到邊個先啱
大家都有證據咁

我都覺老師應該有部分責任
但涉事人嘅指控疑似有誇大不實
同指控非常嚴重

Btw培小而家變學店 應該冇乜踢人走

我逐點講

1.黨同伐異，名校校友維護自己人
2.補習老師就係家長/家長既人
3.字跡不屬合理懷疑
4.成績不是被欺凌理由，但被轉校而報復就算
5.朋友間打打鬧鬧響而家世代就係欺凌，正如叫雞都係性侵

通常小六清人

轉得校既都真係有問題

有傳個學生本身SEN

1. 唔覺校友不分青紅皂白
2. 有機會如你所述
3. 字跡點解唔可以係合埋懷疑
4. 就係想表達轉校引伸嘅報復 可能我講得衰sorry
5. 家長唔怕遺臭萬年？

我嗰陣真係冇乜清人
有唔少朋友當時有sen/情緒問題 順利升中

1. 校友始終係第三者，旁觀者清定旁觀者濁？
2. 好大可能，亦因此字跡不成證據
3. 手寫故事本身己經係精心編製，亦可能係由其他人轉寫，所以最好由個故事內容入手。
4.👌
5.驚乜

2. 我指字跡不同 可能係一項證據 能夠指出係家長一方作出嚟 恐嚇信不是事實

疑點
點解釋張恐嚇信

又發夢，點解咁撚鍾意加發夢

有人指出恐嚇信上嘅字跡
根本同疑似加害人嘅字跡不同

戴定頭盔姐

咁呢樣真係要搵加害人平時既字跡對下先確認到誰真誰假

頭盔真係唔怕戴

最新消息:
訓導主任冇入過班房指責疑似受害人講大話
同煽動同學疏遠佢

係 唔知遲啲會唔會有圖流得岀

呢樣唔好介意我駁嘴
如果班人夾口供呢

當然呢個講法又同X有冇講大話一樣 冇人知

點解我咁講 因為自己係培小夾口供大法既受害者

其實一封恐嚇信做乜會寫給未來的佢？

定佢地本身玩緊寫故事遊戲
呢篇係其中一篇？

如果自己寫恐嚇信恐嚇人可以寫到咁，直程係
中駱以軍《我未來次子關於我的回憶》咁既創作level，隨時拎諾貝爾文學獎

呢個真，黨同伐異，愈係齊心愈有嫌疑

我明的確有呢個可能性
但我消息唔係由家長俾我 係學生流岀嘅
你明小朋友就算夾口供都好易有風聲傳出
小朋友邊有咁口密

咁又可信啲

另外培正仔本身貪玩

巴打咁慘 我嗰屆未試過有夾口供成功

不如你利申左咩關係先啦...

會唔會係黃落左柯打

黃好似轉左校？

只可以講我都係老師眼中釘，所以易比人入
而班老師真係會聽片面之詞既

醒喇巴打 未啊

我內心仲未接受到乜有培正小朋友真係有咁惡毒寫得岀咁恐怖嘅信

如果係咁夾口供

就應真係有欺凌喎

我只係覺得封信太戇鳩

的確常人眼中都會覺得不可思議

利申
有識培小在讀學生

識嘅人同涉事人同級

培正人係我眼中冇咁順攤(?)
如果校方有落禁令 應該會有小道消息

//商人顧明均告浸聯會誹謗案勝訴 浸聯會並需支付訟費

三份聲明內涉誹謗內容

顧於2016年亦曾向浸聯會興訴，並成功追回2000萬元重建培正小學校舍的捐款，兼得1419萬元利息。他指浸聯會在同年9月至12月，曾發表三份聲明予教會領導、老師等，指顧的訴訟令培正小學帶來沉重經濟負擔，更指責顧申請浸聯會清盤，意在製造恐慌，濫用司法程序，幾乎癱瘓教會工作//

巴打唔好睇少培正既統戰

但要重申
培小仲未岀聲明係真心好！奇！怪
好似身有屎咁

因為受害人都有提過 話佢身邊朋友都比老師針對
唔能夠排除學生驚而封口既可能性

屌 培正真係變撚左好多
還我李仕浣

01同蘋果話回應左
但正如你所講 冇一份聲明應對

係 我完全明你嘅疑慮
我應該會嘗試問下當事人人際關係

著褲校長上台真係變曬天

咁大件事
一份正式聲明都冇係唔合理
培小on9冇藥醫

推一推

發揮連登精神
上培小炸爆佢
迫培小岀聲明

培正冇公關，唔係第一日嘅事啦

培小啲危機處理小組死哂？

樓主唔好介意我做個既小總結
想呼籲大家想相信多人一邊時 先睇呢編報導

//商人顧明均告浸聯會誹謗案勝訴 浸聯會並需支付訟費

三份聲明內涉誹謗內容

顧於2016年亦曾向浸聯會興訴，並成功追回2000萬元重建培正小學校舍的捐款，兼得1419萬元利息。他指浸聯會在同年9月至12月，曾發表三份聲明予教會領導、老師等，指顧的訴訟令培正小學帶來沉重經濟負擔，更指責顧申請浸聯會清盤，意在製造恐慌，濫用司法程序，幾乎癱瘓教會工作。//

試吓代入你係學生家長，收到通告內容一面倒數顧既不是，然後灌輸佢地想你知既資訊，自自然然你會潛意識會代入立場
套返去X今次單野，同樣把口喺學校度，通告可以呼籲大家「為校方說出真相」。咁受害人得一個，好難同佢地打。

另外受害人都講過話佢朋友都比老師搞，所以唔能夠排除學生唔敢幫X講野既可能性。

以上就係小弟對1，4，5既反駁

3:就真係雞同鴨講，校方可以話X份野係假，然後提供加害者字跡，但同時間冇外人知呢份字跡係真係假

2:就只能講句 駁唔刀 但又咁諗，如果唔係有外人幫手踢爆件事 可能單野石沉大海

Source

屌 講漏一點

Case1 有同學聲稱 所謂嘅打 只係輕拍 咁傷從何來？
Cade2 亦有家長指係二人打交 合理解釋到傷
Case3 當事人俾人打 就係咁簡單

輿論一事 雖然絕對可以對外統一口徑
但因為我係學生消息 你知如果真係統一口徑
學生自己唔會知咩

轉校一事想指出有冇機會根本係想唱衰學校

我提出曾經係朋友 係想指出有機會當事人因爲反目成仇而想報仇

呢單嘢真係撲索迷離

我都覺得冇乜理由搞咁大場大龍鳳 嫌得閒？
所以我都有寫唔明如果家長作假，動機係乜

另一方面
1: 可能人地諗緊對策，例如團結家長

2: 浪費人力物力搞咁多野 除非受害者家長真係好得閒
同埋唔能夠排除本身受害者諗住離開左培正，件事完左，吞左啖氣就算數，但係喺補習老師既推動之下，下決心出黎講返件事

其實佢地經歷左咁多 佢地都攰 佢地都唔想再比人搞 所以當初唔出聲 除左搵唔到渠道 仲有機會係自己雙手真係冇能力再搞咁多

由之前顧明鈞告培小/浸聯會、校監學歷風波，到而家呢一單，培小係冇處理過危機，只係要續命就應下你，冇需要就龜縮。培小呢幾年應對危機嘅方法就係質疑問問題嘅人，而唔係去答啲嘢究竟係咪真。

私校、冇法團校董會、冇家教會、辦學團體柒下柒下、再加個昏庸校長，閉門造車咗五六年，乜招牌都打爛晒啦。至善至正？得返啲學生相信同埋實行出嚟㗎咋，小學啲高層撚係至善至正咩

啲同學掛幾多幅毋忘六四、罷幾多次課、著幾多次黑衫、向梁愛詩舉多次牌都冇用，因為校譽畀小學敗晒啦。

其實培小on9 唔係第一日嘅事
當年培中出哂錢起依加小學隔離果橦廿幾樓嘅教學樓
起完培小班校董就食碗面反碗底 話塊地係培小嘅 卒之中學係冇得用果橦野嘅 班培小校董就食咗橦野
知情人士透露 中學如果要借棟野入邊啲房 係要收返出邊正價去租 你話依班教畜抵唔抵死

真係好撚想知真相
的而且確 暫時表面證供絕對係對疑似受害人有利
始終校友仲未有實質證據提供

中學真係好好多
但而家都一代不如一代
新一代變哂質

培中贏返嚟嘅嘢呢間垃圾就喺度叨光 dnlm 含撚死啦

成班校友出晒嚟圍爐 J 以前培正點點點好，同而家香港人 J 以前香港係東方之珠一樣 美好嘅嘢只係回憶，前路卻係一 pat 屎

講起打果樣好多版本
受害者話 訓導主任話醫生紙係偽造
但撐校家長又話係打完交所以有醫生紙

另外當真係有還手 喂比人打到腫到咁 明顯唔係打交 係毆打喎

同同學反目成仇既話... 咁唔會針黃啦

同埋小學生字跡唔統一 大家諗吓自己小學寫字變化幾大 唔係大人字就算攞出黎辯都未必辯到
真係要搵鑑證專家

小學生字跡 如果攞同一時間做對比 都有參照性嘅
小四同小五比就難講

Facebook好多類似說話
「以我所知培正係好學校喎/我果陣唔係咁架/係個學生作故仔啦」

百密一疏 再好嘅學校都有敗類

Facebook page係咁del人comment?

係
有啲我上午仲見到 而家已經冇左

睇完笑到gapgap聲

Blur完等於冇blur
Btw 好波我知你係邊個

我見下面有好多有1comment但㩒入去冇得睇
心虛到

1. 點解小學輿論會完全偏向教師，甚至發動聯署咁堅
同一間學校想維護校譽有咩出奇? 過往其他學校出現同類嘅事情 校方都會出盡力維穩。無證據下嘅輿論同埋聲明根本無意思。
我自己嘅親身經歷，有個老師受好多人愛戴，但係其實好人嘅外表係一個偽裝，背後一路搞小圈子同埋包庇欺凌人嘅同學。但係當時年少嘅我同好少直接同老師相處嘅家長都錯信佢係好人，到大個諗返轉頭先發現佢好過份。

2. 點解會咁遲先爆件事，仲由補習老師爆岀咁奇怪
時間遲同早同指控嘅真確性根本冇關係。 何況受害者已經「爆」過俾班主任，訓導主任同社工都無用，對於一間學校嘅「家事」黎講已經接近投訴無門。
由補習老師爆出黎亦唔見有咩奇怪。呢啲補習老師歲數同小朋友個gap 無咁大，同埋小朋友面對唔開心嘅事好多時都唔想屋企人擔心而唔想同屋企人講。呢啲私人補習老師呀 社工呀 反而係好好嘅傾訴對象

重點嚟 以下情報由內部人士指岀
可信性幾高 但都戴定頭盔先
你話可信性高就高? 我夠話我老竇係李嘉誠啦。可信性係靠證據support，唔係得個講字。人地最基本都有封恐嚇信嘅相啦。

3. 恐嚇信嘅字跡與疑似加害人不吻合
有無相比對?

4. 疑似受害人成績一向不佳，聽聞早有轉校打算
成績差，一早plan 好轉校 同佢嘅指控完全無關係，你只係係人身攻擊個小朋友。你咁樣抹黑人有咩居心? 玩陰謀論?

5. 疑似加害人同受害人曾為朋友，及後關係疏遠
一黎又係得個講字，二黎同件事有咩關係? 又係陰謀論?

應該唔係我啦 我都係cap隔離post

1. 我覺得控制到家長聲音的確唔難
但小朋友之間一定有風聲走漏

2. 原po話之前家長有接觸媒體 但點解會不了了之？

3. 我都想攞到相

追一追上面 我有解釋4同5嘅用意 冇抹黑小朋友嘅居心
唔好咁睇我

我聽返嚟嘅姐 你唔中意信可以唔信
正如都有人指出封恐嚇信可以係扮岀嚟姐
龍門任你搬

我想表明下
我唔係打手
唔係想幫人洗白

只係想將我知嘅資訊分享岀嚟
That’s all.
想負皮嘅盡情負皮

睇錯張無忌

SEN 又點，抵俾人蝦?

因為SEN而對佢差d就罪加一等啦

唔好好似癲雞咁亂插人
睇清楚講乜先 你邊隻眼見到我地有話sen抵俾人蝦啊

呢度唔歡迎你

Btw 呢樣真係同本案無關既
隔離post好多人都聲稱黃十幾年前教游水班係會入女更衣室
X爆料樓主想搵關於呢件事既苦主集合口供 但大家都翌曬水

我成日都想知係唔係真
聽就聽左咁多年
但算間接證明黃人格有問題？
So far我個級冇經歷過

講返小學夢境先
我記得果陣小息聽女同學講話係
放學問呀妹佢都有話係

頭先發夢再問呀妹佢都好肯定話有

小學我同佢都以為原來男老師可以入女更衣室的

頭先即係十幾年後既今日

如果係真 咁黃真係好撚仆街
不過一事還一事
搞掂呢單先
遲啲再討伐佢

你地係咁抹黑個受害者個背景，又話佢SEN 又話佢成績差
但係呢啲證明受害人講真話/講大話 嘅討論根本無關係，咁唔係人格謀殺係咩嘢?
又話理性，反駁你又屌我癲雞，你根本有曬固定立場又係到扮中立，你想點撚樣?

Btw 疑似受害人好似自從同疑似加害人反面後
經常疑神疑鬼覺得加害人係附近
搞到佢好驚
好似講到佢有少少精神緊張甚至妄想
如果屬實
會唔會令件事可信性低左

你話你聽返黎，又要話可信性高，咁唔該你公開你嘅消息來源
恐嚇信係咪扮出黎我唔知，但係起碼人地有拎出黎，大家可以諗方法證明真假，你呢?

大佬啊 你自己冇睇清楚鬧我地
我就真係聽返嚟姐 都戴哂頭盔 如果係假 我講返對唔住
咁你地咁樣鬧黃何嘗唔係人格謀殺？
問返原po小朋友成績好唔好？你滿意未？

咪講左識小學學生囉
唔通開名俾你聽？
疑似受害人你知唔知叫咩名？我就知嘞
唔通爆岀嚟 傷害小朋友？

咁我會問點解會反面 係未就係因為加害人比老師迫 最後選擇明哲保身
另外亦會質疑件事既可信性 唔怕認既係我硬係覺得培正會提供一個劇本比學生 你話我盲反我都係咁講

不過講到尾我地喺度假設都幫唔到件事 但正如你所講 比大家唔同角度睇件事

樓主唔好喊 可能佢眼訓睇錯左姐

如果真係要作證據？你覺得我作唔到咩？
而家有人證明到封信真偽咩？
係冇方法啊
我有物證嘅話都好想post岀嚟

小朋友成績好唔好 關佢被人欺凌咩事？
佢有冇sen 又關欺凌咩事？

唔該唔好提出與本案無關嘅事去引導輿論

唔係啊 應該係發生疑似欺凌事件前已反面
原因未知住

點解我會覺得培正係會比劇本學生
因為之前顧明均果單野已經係前科

屌 真係嬲
我有解釋成績嘅事
「意思係成績差 一早想轉校
所以被欺凌轉校一說不成立」
但的確呢個論述問題係
搞咁大場大龍鳳只為作一籍口成本太高
有啲唔合理

我冇想引導輿論

可能呢個轉捩點正正係比人作故仔既位
綜合都有教 整合 「拓展」喔

但係成個post 你都係用緊無證據嘅消息黎指控受害人「誇大不實」
唔係話你講句戴個頭盔就可以含血噴人

我無鬧過黃，佢係咩人唔關我事，我亦無comment 過
佢係咩人，有無包庇「疑似加害人」係另一件事，亦都同 「疑似加害人」有無洽「疑似受害人」無關係應該分開獨立討論

都話成績好唔好同成件事無關係，你係咪on 9?

Ching我企你果邊既 但樓主只係代入另一方面作假設姐
咪比佢講 同埋佢都話唔係想拉埋兩件事一齊
況且
佢係quote人諗法 唔代表全部係佢立場

更重要係以理據將疑點擊破

你當我老吹啦
我攰啦 我真係係培小學生到攞消息
我只係分享我知嘅嘢
我都冇一面倒
我都有講哂兩邊疑點
會講得較多不利疑似受害人嘅嘢係因為
連登冇人講過咁滯
我有解釋過成績有機會引致事情合理性問題
真係唔係想抹黑

樓主唔好喊 我明白你用意

唔好介意有咩培小身上既野都分享出黎
一齊諗吓疑點 問多d佢

如果真係想抹黑
我噚晚點會有份推post上報
係
我知我咁冇物證開post好on9
但我冇理由老吹、抹黑
要知道連登而家意見一面倒
我根本冇動機突登岀嚟開po俾人圍插
俾你地負皮、話我抹黑小朋友
我會開心咩？
我根本冇需要老作。

我唔好食花生算
做乜岀嚟獻世
對唔住啦
係我錯
想爆下我覺得可信嘅料都係錯

我驚我冇物證唔敢再講

你如果聽到更多消息都講出黎啦
冇物證都唔緊要

唔好喊 你真係冇做錯到

起身推一推

你朋友有冇更新

培正老師你好

冇 啲細路邊有咁早起身

其實暫時都係得上面嗰啲
有更新先再講

發乜撚嘢夢呀
講你就講啦垃圾

輕拍?
如果我打左你一獲，我都會同差佬講到係掂到你啫
更何況係啲小學生，佢地驚比人鬧/罰就梗係將件事講到輕描淡寫

應該就唔會係Facebook page見到更新
培正真係縮頭烏龜

所以我咪問傷從何來
除非身痕自己整岀嚟
所以呢個說法係不合理

咦無意間搵到新料

有人企出黎咬返班打手

浸聯會就仆街黎

培中仲有啲骨氣

唔知係咪堅 內部好似仲傾緊
培小真係好撚慢

巴打有咩料透露小小

好似都係啲舊料

以前培正都唔係咁
利申:培小 畢業生

願意提供有用資料
Contact me if need please

你tg pm我先

發夢就唔好攞出黎講啦
頭盔仔

hi 等緊你pm我架